## Финальный проект GL Linux Basecamp  

* [Цель разработки](#цель-разработки)
* [Аппаратная часть](#аппаратная-часть)
* [Реализация](#реализация)
* [Интерфейс](#интерфейс)
* [Сборка](#сборка)

### Цель разработки

---
Разработанный программно-аппаратный комплекс можно применять для измерения углов наклона поверхностей _или нет_ :)
Может быть использован в строительных, монтажных и хозяйственных работах.

### Аппаратная часть

---
Макет состоит из:

* TFT дисплея 128x160 точек
* Модуля акселерометра MPU6050
* Raspberry Pi 3B+ (или любая 40-pin совместимая)

### Реализация

---
Для считывания показаний с датчика используется драйвер [uniac-mpu6050](https://gitlab.com/Ostrovskyi_Volodymyr/uniac-mpu6050). Для вывода данных на дисплей используется драйвер [uniac-dsp](https://gitlab.com/Ostrovskyi_Volodymyr/uniac-dsp). Взаимодействие с драйверами происходит через user-space [программу](./src/main.c)

### Интерфейс

---
Пользовательский интерфейс состоит из показаний наклона по осям в градусах и отклонения относительно точки равновесия.

![](./mdata/user-interface.jpg)

### Сборка

---
Для сборки и установки достаточно выполнить
```bash
make clean && make  
./install.sh
```

_To be continued..._